---

title: Vibrant Matter reading group
date: 2010-05-16 03:42:55 +02:00

---

Eftersom jag ändå nämnde [Jane Bennets Vibrant Matter](http://philosophyinatimeoferror.wordpress.com/2010/04/22/vibrant-matters-an-interview-with-jane-bennett/)i [förra inlägget](2010-05-15-internetnoll-i-mexico-del-tva-motorvagen.html) vill jag passa på att nämna att det komemr ske en läsgrupp bland ett flertal bloggar av den boken. Den har redan blåst upp några [småstormar](http://aivakhiv.blog.uvm.edu/2010/05/im_looking_forward_to_graham.html) bland engelskspråkiga filosofibloggar. Gissningsvis kommer [ooo-lägret](http://doctorzamalek2.wordpress.com/2010/05/04/review-of-bennett/) att tycka om den men dissa den som alldeles för flödesinriktad. Jag citerar schemat här:

> May 23-29 Host blog: [Philosophy in a Time of > Error](http://philosophyinatimeoferror.wordpress.com/) (Peter Gratton) > Under discussion: Preface & Chapter 1, “The Force of Things” (and > overview/interview).
> May 30-June 5 Host blog: [Critical > Animal](http://criticalanimal.blogspot.com/) (James Stanescu) Under > discussion: Under discussion: Chapters 2 and 3, “The Agency of > Assemblages” and “Edible Matter.”
> June 6-12 Host blog: [Naught > Thought](http://naughtthought.wordpress.com/) (Ben Woodard) Under > discussion: Chapters 4 and 5, “A Life of Matter” and “Neither Vitalism > nor Mechanism.”
> June 13-19 Host blog: [An und für > sich](http://itself.wordpress.com/) (Anthony Paul Smith) Under > discussion: Chapters 6 and 7, “Stem Cells and the Culture of Life” and > “Political Ecologies”
> June 20-26 Host blog: > [Immanence](http://aivakhiv.blog.uvm.edu/) (Adrian Ivakhiv) Under > discussion: Chapter 8, “Vitality and Self-interest,” and the book as a > whole (final overview).
